［多圖］消費券政策，港、澳、台，三地比較

如果有啲位錯咗嘅話麻煩巴打們喺下面補充返

港

澳

台

push

如果港共唔係咁弱智應該好多人都會變到澳豬咁，香港完全係官迫民反

得1K重要月內使用

台灣係最差
純客觀分析
三倍卷係連台灣自己人都屌到仆街

想請教下台灣三倍券問題出嚟邊？

澳門：sor我地仲要年年派一皮

澳門有事冇事都派錢
唔派錢先係新聞

推黃店現金券啦

你要俾咗$1000先， 至可以拎返$3000嘅消費券

要自己出一千
睇落香港好過佢

台灣大部分人都支持，而且消費卷無限用咩地方，邊度屌到仆街

D人係屌綁左卡

但自從出左紙本後,好有用
因為可以集資買野,其實台灣政府唔係無出過純消費券,但係好多人寧願儲起會刺激消費,而家買1變3反而對刺激消費好有用

台灣好清晰係要幫小店
唔似香港咁係都要送錢人哋賺admin cost

試吓喺香港搞
台灣人係屌佢綁卡，成效都係得一半多少少人認同

但如果同樣嘅嘢喺香港出現
應該99%會屌到仆街

屌爆喎,
例如1.民進之前屌馬英九用消費券on9 但自己又用
2. 派發管道唔好

最後個個含淚用又第二回事
（有錢唔通唔用）

就係蔡英文政府唔想跟2009年馬英九政府直接派現金卷，先改做三倍卷，起碼多咗重買劵程序

的確係咁，之前啲人鳩吹消費係另類公投，黃店會收大量卷，所以唔好出喎

驚政府唔認

一次過5千啦

仲要唔知洗係乜商家到

綁卡好撚蝗

屌諗住買ps5都唔得

一電子化仲點去叫睇，老婆一睇record就大鑊

澳門8-12月仲派多5000蚊電子消費劵添

不敢消費了

澳豬最後係派左8000

澳門可以叫雞用

就咁睇香港果個係最好，但台灣係民主國家，我寧願有民主但要自己拎1000出黎囉

客觀講, 作為市民角度的確唔好(無得草/有限制), 但經濟角度咁做先係最幫到社會

PayMe 拎咗係咪可以轉賬番自己戶口？

台灣就咁睇好似好弱

但人哋依家係正常運作緊

岩岩都諗緊再唔得既就搵埋d fd 大家一齊左手交右手 右手交返左手 再入返銀行

點解唔直接派5000
煩撚到

到時逼全港人開wechat pay/支付寶

有錢唔通唔用咩
如果用安心出行可以有8折大把人即用

小心hk01支那01 又抄

電子嘢班老坑邊識用

基隆有一名婦人日前帶著20份一共180張的三倍券，來到車行要買新車，每張三倍券都要蓋章、填寫資料，也讓老闆花了將近4個小時的時間，不過9萬7千5百元的新車，扣掉三倍券跟汰舊換新等等的補助，婦人最後實際付了2萬多元。

上網搵下都有，應該唔會掛

On9

因為佢想你消費刺激經濟，唔想你儲起佢

台灣人乜9都屌
但最後真係幫到經濟
所以從經濟角度睇，呢個政策係成功

真

唔好問我點解知

其實台灣人無乜點屌過
利申人在台灣

唔好話我睇死佢，好似派一萬蚊咁，搞成年都未搞到
而家仲話要分期，無返一年半載都唔好諗

窮個班送1000 其實not bad

佢五毛黎 分化緊台港唔使理

幾正 平勁多
點解香港做咩都咁撚廢

月內使用真係搞唔掂

咁高難度嘅嘢

仲要比添馬庇護工場d弱智老人做

夠香港差？
要你用支那寶
又迫你一個月用
仲要每月只比$1000你

咁都唔係最差？

張消費卡係零用錢黎

佢就係想人用嗰1千，而唔係將1千放嘉頓雜餅
經濟差令人唔想（敢）消費，唔消費就經濟更差
佢係想推動啲錢「流動」

有商家係接三倍卷做優惠

跟灣自己用錢同親戚買卷

再一炮過畀幾十萬買車

慳左十幾廿萬

Yes
我五毛黎
試下起我底

咁麻煩

仲要特登去俾1000

條友擺明9up
好多台灣商鋪有一齊幫推
真心有效果

台灣果個唔係俾蕭生屌佢On9 咩

2020年
澳門消費卡派完$3000之後再派$5000
而且小朋友都有份

中國人屌到仆街

你單純當扶貧咁睇就梗係唔及直接回水好
但台灣呢個唔係扶貧政策，而係鼓勵消費黎

行政費貴！又要印券！時間耐！等開飯已經死咗！你老母你不如直接派錢啦！搞咁撚多野

澳門好似去桑拿都用得

其實台灣果個仲要係台幣

前提係啲舖頭冇好似澳門佬咁markup

係香港做既只會係悲劇，所以先話佢係呢三樣嘢入面最差

台灣果個係2000台幣（自己要出1000）即係幾百蚊港紙

咁你咪唔好攞政府送嘅2000蚊

新來港都有5000蚊

之前睇ptt, 啲人要去郵局排幾粒鐘俾錢買
你睇下銀行啲人排廿分鐘都躁

問題系蔡英文2009時反到出面既野，2020年自己跟足用番遮

澳門第一日用 舖頭已經markup左勁多
之後比人屌 政府就唔比間舖用消費卷

可唔可以買Apple 禮品卡？

pin咗，唔該哂巴打

藍店通用

抄功課都抄到碌撚咁

咁咪刺激經濟囉
winwin

之後鋪頭markup3000

吹奏澳門都是on9

正解

唔好同台灣比
同澳門比,都差撚過澳門啦
人地上年都搞緊,你今年先搞
人地澳門仲細過香港,每年派錢,你話收博彩稅返黎派,所以年年派
得,拎抗疫做例 人地一早掉錢出黎抗疫,舒民生啦
上年就係咁派錢比大老闆,諗條喬出黎點樣穩住班老闆留港繼續做
到人地拎哂錢炒完人啦,仲唔幫市民搵工 派錢都差過澳門
想點樣令市民定落黎

目的係好，前提係有監管機制
D鋪頭唔會markup

邊有人吹奏澳門

我又唔覺三倍券好多人屌喎

大把人有錢都買唔到

澳門做得垃圾 但香港比澳門做得更垃圾

#88

台灣屌得多唔多唔知
淨係知之前全香港水深火熱俾人放毒殺緊要左避右避既時候，台灣可以平行時空咁正常生活去討論消費券
當然香港而家只可以同平壤或非洲小村比較

巧立名目，其實就係利益輸送
諗唔到點樣紓困，就係cash最實際

澳門人工咁低一年派一皮根本冇用
平日局住一定要“返珠海“消費

全部市民有一張政府發行嘅消費卡，買乜食乜都比晒政府直接知，真心不了。

除咗澳門派錢係正常，其他都是on9.

最撚屎忽鬼係有限期
佢老味cheap到報紙啲coupon咁
爭在冇叫你自己剪出嚟

消費卷有咩用？點解唔直接出現金

點解唔順手比較大陸

香港咪一樣用payme 同八達通咪都icv 要你個人資料
佢都係會知你去咗邊買咗咩

點解你會認為台灣一定要討論香港既問題
隔個海之餘仲唔係歸佢管既
佢傾係人情,唔傾係道理
台灣同香港有親?

其實樓主知唔知澳門個消費券每日只限用300
仲衰撚過香港

睇多十次人地打咩先開工啦

消費卷逼你食藍店
現金的話你可能用係黃店

真係廢唔係扮人奶佢奶
都做得柒過人

佢想話人地好和平 可以唸民生少事
唔洗推啲學生去死

你買乜食乜比人知道怕佢毒死你咩
人地澳門歸順左咁耐怕咩,仲要每年都有錢派
香港留起d錢都唔知做乜
唔講以為拎黎打其他國家既大鱷呀

咁香港關台灣撚事咩
原則上台灣人可以任香港人死都得
香港人自己送香港俾中國魚肉，你想人地點出聲

美麗島唔見香港人悼念
台灣第一次民主選舉又唔見香港人撐場？
香港人嗰時仲屌緊台灣國父李登輝做漢奸咋

經濟角度去睇係好好嘅事
香港呢隻部份人就會將生活本身消費放翻去個 $1000
然後同派錢分別不大，剌激唔到消費

台灣就 guarantee 至少 $3000 剌激多 $1000
對於窮人梗係派錢最解困
但係而目的係剌激消費唔係做綜援

其實我邊隻字叫台灣要乜鳩撐香港？你係咪quote錯？

suppose 私隱就八達通payme唔出賣你個人資料嘅，理論上政府就唔知嘅

要自己比1000
政府 送2000

吹奏個歸順咗嘅地方？

台灣人賺緊幾錢一個月
自己計下
做個老師都得3,4萬台幣

只可以話你中文唔好，成篇野有歧義
模棱兩可
表達唔到你想講嘅嘢

唔識就過澳門叫人教下你喇

同樣係特區
點解人地做既野多人順,連唔係果到既人都覺得好?
屌那星,比較完人地好過自己地方
又過吹奏

更正補充：

1.澳門派完$3000再派$5000，但每日只可以用$300

2.補充返支那嘅政策

台灣同香港有差十倍人工咩？
台幣2000=500港紙
仲要自己拎1000台幣出黎先

人哋有腦

有幾好？

衣家咁弱智舊年都反唔到啦.....
香港人ge訴求係返工

佢成段野講得唔清楚
其實段既野,任人諗邊個方向都得
到人地話錯就話,你會錯意
都唔係屌果位巴打,不如叫果位巴打重新講過佢想表達咩先

月內點用得哂
好日都唔用下payme
日日食飯都嘟八達通算

有冇話消費劵係咩地方用到?

人地每年派緊現金比市民
你派糖,派咩比人? 所謂既糖,無實際幫助
人地比錢比人消費已經係上年既事,你遲人1年都算,仲諗埋哂d分割式既野?
一次過完,限制每月用幾多好難咩
人地都限到每日限用300啦
你要1千蚊每個月比,月內要用哂?

小學畢業未？閱讀理解0分

如果香港消息劵可以轉名，最後都係會咁
9折買劵，儲夠一定既量再去買大銀碼既野

其實 markup 都係會令消費推高
都會達到目的

你問香港？啱啱出咗新聞，但未必準，你當住參考先

澳門人工低？

澳門除左趁機同澳門通利益輸送外
其實算係最便民又最多錢

香港推$5000消費券，每到結算日，$1000券當10蚊用

補充三：香港消費券資訊

當然你可以咁諗，但係對市民來講絕對唔係一個好政策

成段野唔清唔錯既意思
真係點講都比人話閱讀理解0分

有比較有傷害

澳門本地人近乎唔洗做咁濟

所以最後都係會變翻同派錢無分別

中位數高香港幾舊水
但平均人工低過香港

做低層嘅話澳門人工少少
專業人士香港拋離
睇吓你點睇

而家講緊消費券
你講呢d把撚咩
九唔搭八

老實講無屌過
一拎完就用哂嗰三千

都話借機送錢啦
行政費收唔少

要做市民解困政策
就派錢、退稅、退差餉租金、加生果金等等

兩者唔同目的
將剌激消費政策，用舒困 KPI 黎 measure
咁梗係唔好

唔好咁講呀,又比人話閱讀理解0分架啦

網購有得用就得,咁我買張itunes得唔得先

咁你乖乖地用香港消費券喇
出幾百蚊有乜問題
至少台灣晚市堂食冇停過丫
人地馬照跑舞照跳

頂，整貴哂啲嘢

港共果班派錢都派到1pat屎咁
人地做得好嘅一定唔學
一定別有用心 有自己一套
搞得黎 又要等1,2年

屌 唔可以用黎搭車 咁重可以點用

買餸食飯每個月 $1000 好易用哂

屌你老味講緊台灣消費卷係咪好你又spin去晚市堂食
你咁講其實唔洗派啦 台灣人咁開心

咁支那有冇?

券

so far都ok啦，Payme/ 支付寶都係跟戶口要實名
唯獨八達通最安全，用晒D劵之後可以cancel張卡

個一千台灣用黎比埋行政費

唔好低能啦
八達通一定係講緊app

佢目的唔係「紓困」而係要你「消費」
俾cash 你呢個時間起碼有一半人會拎去儲唔用

直接派先刺激到架
每個用一千刺條撚？

睇你樓上個cm

永遠都係個句
人人都樓住, 無人會反港共
習種之前都仲用緊懷柔政策氹香港人幫支那做野, 兩制存在感強
而習種因為佢老豆係支那畀人批鬥批撚死左, 香港人就受英國帶領生活好
擺明想整死香港人

上面講緊 派一皮根本冇用 平時一定要返珠海消費
姐係講緊基層 唔係講緊專業人士同或者中產啦
咁咪集中講返基層
基層黎講 澳門情況根本同香港差唔多
咁澳門人工低 呢句野咪有問題

1000咋喎
買少少野都用突啦

講得啱 咁樣啲錢先流通到

人在台中，請本地人講，個個一收到就真係拎去消費。

分析內容都冇 點樣客觀分析？

可以八達通同payme等等

payme咪可以慢慢keep囉🤣🤣

但全部都係e cash, 舊式街市邊有咁多八達通

咁即係佢唔夠有錢

payme成班同事圍內將啲錢傳黎傳去

我覺得幾好wor
佢迫人拎出黎振興番經濟
啲三倍劵好多地方都用得

有錢你肯食炒價點會買唔到

三倍卷人地贊到仆街wor
初初係有人屌，

用完後個個都想要多次
連小商戶都可以受惠

直接刺激消費重保埋就業

問題係台灣冇陳茂波

到時就會有誘因裝

蕭生不嬲都係支持派錢
因係為消費卷太大行政成本

inflation 嘅話我諗 unlimited qe 大影響過呢個好多

全民電子record

笑了，應該得韓粉先會屌

唔識就咪鳩講喇，你以為係香港咩

仲有個 i am smart

都係個句
差唔多時間走喇

不包括海外網購
姐係送錢比淘寶啦

澳門真係最好，台灣都唔差你老味 反觀香港啲政策

至少人地有得轉現金用

咪on9 同得政府合作 一定迫佢寫套程式

限你無得換番入銀行同1個月到期

少少it 野有幾難

你On9 就死撚埋一邊啦有乜嘢快得過直接派錢呀？答我啦柒頭

鍾意咪買三倍券唔鍾意咪唔買囉，反正大家都出唔到國，係唔係都要留係國內消費架啦
台灣既做法先至係好啊

個問題就係電子券同實體券既分別囉，夜市用唔到電子券，出電子券盞益大商家，香港擺明車馬要益大商家，所以出電子券唔出實體

一個月1000買乜撚野呀屌你老母

台灣三倍券！
實際上民眾對三倍卷的反應是「難領、難換、三倍怨」。不管是亟需振興的夜市攤販，還是市場早晚市、自營戶，面對消費者小額消費無法找零的限制，完全無法「被振興」；即便收了振興券，還得面對收到「偽券」風險、承受現金流的壓力。 國民黨團呼籲，行政院應該趕緊拿出具體的辦法，改善市井攤販收券的不便，趕緊找出具體振興經濟的方式，各部會拋棄「樂透式」振興作為，將振興紓困預算下放給各縣市，因地制宜提出適合當地的振興方案，才能真正達到「三倍效果」[7]。部分國民黨籍政治人物則認為普發現金效果較三倍卷更好，且能減少行政成本[8]。

民進黨籍市議員王世堅在政論節目《新聞深喉嚨》中批評，「所以你看過去的消費券也好，現在的三倍券也罷，成本都花十幾億，三倍券花12億，結果你這只能用四五個月就要作廢掉」，直言三倍卷「好慢，好笨，好浪費」。他認為民眾更期待的是行政院處理大事，並呼籲行政院院長蘇貞昌要改變心態[9]。

On9仔明唔明咩叫振興三倍券，人哋用意係邊啊，你同班韓粉為反而反有咩分別

傻閪走去copy維基百科資料

有咩好 自己比1千出黎 換3千
姐係多2千 仲要台幣

搞手足 搞國安法就叻

仲 is呢個仲On9 ！話人派現金會存起d$唔用屌你你派消費券我咪用消費券存起自己份糧囉！有乜撚嘢分別？d$要用就要用架啦！on99

澳門每日最多用300

我俾1000你，你俾翻3000我ok？
你拿香港生活水平去評論2000台幣有意思咩？

民主國家係會解譯俾你聽點解啲政策係咁
極權真係睬你都傻

用意咪On9 囉！
派$刺激唔到咩？傻散

評論梗派券多鳩餘呀！傻散有乜好過直接派錢？答我啦柒頭

底已起，五毛黨！
Show Blocked User - 脫氧核糖核酸

所以除非樓價大跌

你講3句野冇1句係事實

最撚On9 係連d$點用都要政府幫你諗咁d$係幫市民定幫商戶？你幫商戶咪直接扣稅咪得囉！你唔撚識就死返你老母個西到啦。

跌又點
人點都要住
我住緊自己樓，無乜嘢事都住到死

五毛？支持直接派錢叫五毛我諗香港9成人以上都係
你似d喎

台灣人爭住用 tim, 果排 IG d story 全部都係用消費券

冇得同澳門比，
澳門人地舊年繼續派現金一萬，
另外再派消費劵夾埋8千。

人地台灣派券係小商戶可受益，香港政府做到嘅話我唔會反對架，傻閪用香港同台灣比

本身仲諗住話可以拎黎買PS5

基層人工同香港差唔多
但樓價物價租金交通乜春都低過香港呢
咁都叫人工低香港叫咩

果一萬專業人士志在咩

仲諗住換部電話，得果一千，買3310咩。

你係度作故仔屌台灣政府，仲唔係五毛？

咪係，拎政府津貼點可能比你做到匿名？
三個平台揀一個，唉，又要用番payme，
偏偏舖頭收payme既又唔多。

拎3倍黎神化？
咁你政府直接比3千唔得？

佢想你可以消費係唔同的商店??

例如 有人可以一筆過5000蚊用黎 買家庭電器 電話, 咁咪對大商家有好處 而小商家咪無得益

相反 每個月比 可以有機會令你用係唔同的商家

一定成功架，三個都係政府貼錢咋嘛

當年馬英九派3600都比人屌
民進黨做就無問題啦

就算澳門做得再好，連登仔都係屌架啦

好簡單你覺得冇著數，你咪唔好去買囉，不過台灣有98%嘅人選擇去買

人地澳門見隔離香港做野唔拖唔水，
就加碼加到你服為止。

98 吹大左，得2%人唔喺台灣？

我覺得任何形式既派錢行動，商家都有機會markup架啦，因為覺得d人多左錢使嘛，但係因為台灣一定要買野用左佢，會推動到經濟。

台灣真係好撚孤寒
今年經濟咁好 台股大漲 一人派果五舊水
比乞衣咩屌

可能最後係消費劵
買夠5000先比你用1000

振興三倍券領用昨天截止，經濟部統計，共有超過2332萬人、98.35%的民眾領取。經濟部指出，三倍券的振興經濟效益已反映在去年7至11月餐飲及零售業營額上，屢創歷年同月新高。

非一定要係台灣先可以換到，例如可以網上綁定係你張信用卡度作為消費

咁台灣綠營真係要屌，
派一次三倍劵咁手緊，應該再派。

派劵呢樣野綠營真係抵插，
太過手緊，應該再派。

唔講以為我有問題，真心分唔清係打手定真心弱智

其實屌台灣話d人派錢會儲起 認真係會架d人
12月31日最後限期 一堆人都係限期差唔多到先用
咁你話派錢係咪會唔拎黎用？
同台灣好多地方配合卷用有優惠
我就係台灣做野 做零售既

仲諗住買電器 麻撚煩

d台灣管仲寸過香港添。得個二千台幣，折合港幣500蚊台灣人民尊嚴

佢哋淨係識用香港果一套黎諗野，又唔睇下台灣政府同商戶點樣合作去推廣消費券

7-ELEVEN抓緊三倍券議題，延續原有3大優惠方案，像是鼓勵持3,000元券全部梭哈」，兌換面額4,000元的「振興隨取卡」，等同加送1,000元購物金；並有指定82項商品，持200元券加倍成400元價值，500元券加倍變1,000元方案

全家便利商店
自2020.12.31止，憑紙本振興三倍券支付，200元面額送40元購物金加贈會員點數200點；500元面額送100元購物金加贈會員點數500點。

爭鮮迴轉壽司、SUSHiPLUS
自2020.12.31止，憑紙本振興三倍券消費，每盤壽司25元。

85度C
憑紙本振興三倍券200元消費即贈總價值200元抵用券；憑紙本振興三倍券500元消費即贈總價值500元抵用券。

實名八達通拎冇問題，事後張卡可以注銷，5個月後咪ko張卡
但payme跟戶口，唔通你5個月唔用個戶口咩

澳門派到熟曬手

好想見下唔派錢

1000台幣咋喎食個飯都無左

有免費錢會唔會唔用?
點會用使用率來評估政策成效
香港政府消費券政策使用率都一定好高
唔信你/香港人會因為覺得佢呢個政策垃圾就唔用$5000

上面講左，
消費嘅話一定成功㗎，問題係紓解唔到民困
香港個紓困性質大d，同台灣比較唔到
人地經濟影響微乎其微

其實佢係一人比一張定係可以無限買先

撚樣

其實上面都解答得唔清楚
究竟係一人淨係可以買一張定係可以無限買
有啲人又話派
但下面啲新聞又話有條女一次過用180張

舊年玩1次
每人一次先用twd1000
換 twd3000消費券

買電單車條友集咗廿個人紙版三倍劵去找數
但係香港係電子版，無可能咁做

根本就係蝗term嚟

三倍券如何設計會更有振興的成果？

台灣實際上根本乜都係派劵，引爆小確幸當政蹟。

呢d優惠真係會吸引多d人外出消費

其實 #1 那幾張圖都解釋得好清楚

根本做乜都有立場，連傳媒都係咁

三倍券恐成夢一場！七成民眾壓根沒打算「報復性消費」

稱振興三倍券政策很不錯！ 苦苓：給你錢還不爽，現在是怎樣？

慘輸馬政府當年的消費券？網揭三倍券2大缺失：心魔券贏了

後悔領紙本三倍券？過來人曝「唯一缺點」全歪樓：想哭

台灣(香港)人乜9都屌
但最後真係幫到經濟
所以從經濟角度睇，呢個政策係成功

夾夾埋已經派咗超過10萬

環保咁鐘意周圍抄，派錢又唔見佢抄人地，真係屌一聲囉

fps吹到咁行又唔撚用啊

消費券唔攞嚟消費可以做咩？

有冇諗過政府係搵人笨柒
你以為電子政府推出就會以1兌1 HKD黎換?
假如個仆街香港政府 以3比1黎換
咁商家佬就要貼錢換電子幣 當然佢地手上既港元就無左
變晒做電子$

你似on9多wor

你估d人唔會儲埋兩樣呀

家下就係要你消費刺激經濟
保埋就業

香港舊年派一萬，結果我都係擺到1月張稅單
（我認我柒，舊年冇拎呢舊錢買arkK）

笑 送錢比你唔要？
我只係講 唔好拎咩幾倍幾倍講到好多咁
政府直接送2000蚊比你 同你拎1000買3000劵
有咩分別

屌你！你出消費卷係幫市民定幫商戶？屌你全世界刺激經濟都係派錢！係咁On9 先用埋啲消費券怕人存起d$咁on9

咁真係好多人拎果1萬去買股
但買股賺到錢咪會消費lo

你以為啦 大把港豬藍屍仲係度多謝政府啊

係咪癲撚咗

派完一皮仲可以過埋黎香港食埋香港福利

咁爽

派$係最簡單，但未必直接刺激工消費

消費卷係最直接既，係行政到on9

你講明係想刺激經濟，派錢係咪一定有人草埋唔用？派消費券係咪最直接刺激本土消費？重點在於台灣派消費券簡單，行政費低，台灣商戶仲願意出優惠去幫手吸引消費！台灣根本上大部分人認同，似你咁On9咩

民進黨自己都輪住屌到仆街

SORRY 放錯左舊片

咪臭系

呢條友係收其他人啲券走
一個人唔會有咁多

呢條友係收咗20個人嘅三倍券
佢本身係得九張
實際上應該都係得八折左右

連登民進黨fans係睇唔到嫁